強檢走漏200人 佐敦未清零 區內增四確診 區議員：政府束手無策

節錄

強檢走漏200人 佐敦未清零
區內增四確診 區議員：政府束手無策

【武肺第四波】

相關新聞：紅磡爆疫 採樣站排長龍

【本報訊】連番社區突襲大龍鳳，無助特首林鄭月娥挽回頹勢，武漢肺炎依然肆虐，本港昨日新增50宗確診個案。政府1月15日在佐敦區劃出指定區域進一步實施強制檢測，更在上個周末封區強檢。然而措施成效不彰，佐敦區近日仍持續錄得確診個案，昨日則新增四人染疫，封區行動亦走漏約二百名須強檢的居民，未能達致林鄭口中「小區清零」的目標。當區區議員直斥政府在佐敦區的防疫措施「每一步都慢半拍」，希望再有同類情況政府應「諗清楚，用嘅措施啱唔啱，有冇用」。

本港昨日錄得兩宗輸入個案和48宗本地個案，其中16宗屬源頭不明，另有30多宗初步確診。為遏止疫情，政府已茅招盡出，但效果不彰。當局本月15日正式宣佈在佐敦劃出指定區域，區內的大廈如有一個單位出現確診個案，會被列入強檢範圍。

相關新聞：綠楊新邨R座18樓重災 6人中招

■上周佐敦封區進行強檢，但該區近日仍持續錄得確診個案。

居民憂再封鎖

劃出指定區域後，佐敦區確診個案數字急升，。。。。。。

封區行動為約7,000名居民進行檢測。。。。。。。

參與多次封區行動的民政事務總。。。。。。。

佐敦北區議員何富榮批評，政。。。。。。。

增四疫廈檢測

何富榮認為，目前區內確診。。。。。。。。

可預見的未來，港人仍須活。。。。。。。。